\begin{UseCase}{CUIF03.1}{Registrar programa académico}{
Registrar el nombre de un nuevo programa académico para llevar una gestión de los programas.
}
	\UCitem{Versi\'on}{1.0}
	\UCitem{Actor}{Administrador UPEV}
	\UCitem{Prop\'osito}{Gestionar programas académicos}
	\UCitem{Resumen}{El sistema muestra el campo nombre para el programa académico a registrar}
	\UCitem{Entradas}{Nombre del programa académico}
	\UCitem{Salidas}{Muestra mensaje Nuevo programa académico registrado con éxito}
	\UCitem{Precondiciones}{}
	\UCitem{Postcondiciones}{}
	\UCitem{Autor}{Esp\'iritu Andr\'es Esa\'u}
\end{UseCase}

	\begin{UCtrayectoria}{Principal}
	\UCpaso[\UCactor] Selecciona la opci\'on \IUbutton{Nuevo programa} en la pantalla \IUref{UIIF03.1RegistrarProgramasAcademicos(0)}{Programas Académicos} la cual lo redirigirá a la pantalla \IUref{UIIF03.1RegistrarProgramasAcademicos(1)}{Nuevo Programa Académico}.
	\UCpaso Despliega un campo de texto para el nombre del programa académico a registrar.
	\UCpaso[\UCactor] Coloca el nombre del programa académico con base en la regla de negocio \BRref{RN03}{Nombre Programa Académico} 
	\UCpaso[\UCactor] Presiona el bot\'on \IUbutton{GUARDAR} una vez completado el formulario.
	\UCpaso Muestra en pantalla \IUref{UIIF03.1RegistrarProgramasAcademicos(6)}{Registro exitoso} y almacena los datos del registro en la base de datos.
	\UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{ACEPTAR}.
	\UCpaso Muestra la pantalla \IUref{UIIF03.1RegistrarProgramasAcademicos(0)}{Programas Académicos}
	
	\end{UCtrayectoria}
	
	
\begin{UCtrayectoriaA}{A}{No se llena el campo nombre}
		\UCpaso[\UCactor] Deja un espacio en blanco en el campo nombre
		\UCpaso[\UCactor] Presiona el bot\'on \IUbutton{GUARDAR}
		\UCpaso Muestra el Mensaje {\bf MSG1-}``campo obligatorio'' como se muestra en la pantalla \IUref{UIIF03.1RegistrarProgramasAcademicos(2)}{Campos Obligatorios} \Trayref{Principal}
\end{UCtrayectoriaA}

\begin{UCtrayectoriaA}{B}{Nombre del Programa academico repetido} 
		\UCpaso[\UCactor] Registra el nombre de un programa académico ya exitente.
		\UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{GUARDAR}.
		\UCpaso Muestra el Mensaje {\bf MSG2-}``Programa académico ya existente'' como se muestra en la pantalla \IUref{UIIF03.1RegistrarProgramasAcademicos(3)}{Programa académico exitente}
		\UCpaso[\UCactor] presiona el bot\'on \IUbutton{ACEPTAR}.
		\UCpaso Te redirige a la pantalla \IUref{UIIF03.1RegistrarProgramasAcademicos(1)}{Nuevo Programa Académico} \Trayref{Principal}.
\end{UCtrayectoriaA}


\begin{UCtrayectoriaA}{C}{El usuario abandona la operaci\'on} 
		\UCpaso[\UCactor] Solicita abandonar el registro haciendo click en el bot\'on \IUbutton{CANCELAR} en la pantalla \IUref{UIIF03.1RegistrarProgramasAcademicos(1)}{Nuevo Programa Académico}
		\UCpaso Te redirigira a la pantalla \IUref{UIIF03.1RegistrarProgramasAcademicos(0)}{Programas Académicos} \Trayref{Principal}.
\end{UCtrayectoriaA}

	
	\begin{UCtrayectoriaA}{D}{Formato no valido en el campo nombre} 
		\UCpaso[\UCactor] Llena el campo nombre con un formato no valido.
		\UCpaso[\UCactor] Presiona el bot\'on \IUbutton{GUARDAR}.
		\UCpaso Muestra el Mensaje {\bf MSG3-}``Formato no valido'' como se muestra en la pantalla \IUref{UIIF03.1RegistrarProgramasAcademicos(5)}{Pantalla campo no valido} \Trayref{Principal}.
\end{UCtrayectoriaA}

